儲蓄保係咪地底泥？亦請保險sales入

小弟需要 醫療保 危疾保 儲蓄保

好多人都話儲蓄保係垃圾 唔值得買

但又唔講點解

歡迎各公司sales 留tg/whatsapp/wechat/line

唔洗解
你可以買

Push

歡迎隨便問

除左儲蓄危疾 其他都係

咁嗰啲每月保證派息計劃呢？
又信唔信得過？會唔會有機會冇左個本？

定期危疾大多數保到你中完一次就完 儲蓄危疾就多重保 中完一次之後如果再中某種危疾會額外有得賠 而家保險公司都多數新出都係儲蓄危疾 個保障有機會比定期危疾全面

另外有公司既儲蓄危疾中完一次賠100%會唔洗交保費 而個保障會持續 定期中完就唔會再有保障 要買過份新既 到時加你保費都唔出奇 而你份儲蓄危疾供25年 每年既保費都係一樣 同埋你份危疾25年之後退保都有機會拎得晒保費

而儲蓄危疾既保費係會比定期貴多過一倍 同埋你最好睇清楚唔同公司既儲蓄危疾 有某類話保你7-8次其實性價比好低 一來你未必中到咁多次 另外就係保既病都未必咁常見

睇下係投資定純儲蓄
tg: kenneth_th

百貨應百客 睇你自己感覺
好多人用投資角度睇儲蓄保，所以覺得回報好差
Btw我自己都冇買

總之會有大部份保費入左agent袋

真心危疾有幾何會中兩次

復發，未醫好都可以claim 多次，唔一定要中兩種危疾

宏利agent 有問必答

有冇邊個plan?

買保險，善用冷靜期cut單

尤其係..

派息基金 或者 儲蓄計劃 後者要擺8-10年左右先唔會蝕

多數保險agent sell得比你既plan

係佢地收佣最多既plan

份plan岩唔岩你？

Wfc

個冷靜期係由邊日開始計？簽約果日？收到正本果日？
冷靜期有幾長時間？
點樣最快最有效率cut單？
會唔會比對方拖下拖下(話收唔到cut單申請)過左冷靜期cut唔到？

叫你買儲蓄保已經算仁慈.
叫你買基金個D 先至夠仆街, 30年期基金, 頭2年可以食你80%佣

講真，儲蓄保俾份資料你睇，有哂數字，你比較過啲數字靚仔既咪買囉無人迫你架

你d所謂數字

唔係實數而係預期

預期實靚仔啦

Btw

乜你無生意到要上連登R單咁可憐？

我係做ifa可以提供唔同公司產品
如果買有儲蓄成份嘅要睇公司嘅實現率
每間公司都唔同
可以傾下睇你其實真正需要咩先
多個選擇同資訊比自己知多d自己係想買咩保險

儲蓄保有好多種

通常agent sell 果d叫分紅保險
你供5-10, 第9-10年先回本
第15年打後先有一個so called ok return (say 3% up, 最多5%-6%)

但頭十年, 你無左個cash flow 同資產增值既機會.

咁當然, 買股票都唔係實賺 (d agent 一定會嚇你)
但係保險公司收左你保費, 咪又係買股票/債券去做個return 比你.
你買完, 佢return 差左, 你都要局住供, 唔係都係蝕錢.

e 家聽講儲保佣收得快d.

中銀人壽agent
Telegram:
有興趣可以傾下 了解下

你覺得3%4% 年回報ok
有多錢放入去買咪冇所謂
但係買ge 錢要左度右度就唔好買
因為對你冇幫助
講真邊隻product 唔高commission 丫
睇你個lumpsum 大唔大姐

點先搵到靚女agent?

儲蓄保險其實係俾一啲人，有非做不可嘅目標嘅時候，可以快啲儲夠一筆錢用嚟達成目標。
例如話：依家25歲嘅，5年之後一定要結婚。咁咪可以用儲蓄保險幫自己儲錢。

咁有啲人就會話：既然我有筆錢起度，我攞去投資咪仲好，賺得更加多。
嚟個concept冇問題，不過同時亦都要知道回報越大，風險越高。賺到就話好啫，但係如果賺得唔夠多嘅，咁就反而令原本嘅計劃推遲，甚至做唔到。唔通5年之後先話唔夠錢唔結婚咁掃興咩。

儲蓄保險就係一個工具去俾人用嚟管住自己去儲一筆錢，過一段時間之後起碼有一筆錢可以夠你用嚟做你想要做嘅嘢。

有咩問題可以聯絡我

MDRT + 拎過金獎既先好搵我

點搵保險agent?

冷靜期係計：
1. 保單交付；
2. 發通知書
到手嗰日開始計21日。較先者為準

tg: jinrakujin

保險sales

可詳談
Wechat: adrian6389

可唔可以留埋邊間公司？

引哂d保險撚出黎

25 歲, 5 年後要結婚
lump sum 買saving plans, 5年後連回本都guarantee 唔到wo.

除非你話買1pay5 果d so called 短期保險
唔係你quote 咩plan 5年都無乜增長, 仲要蝕

市面上好多儲蓄計劃其實主要都係for長期目標去儲錢，例如退休、子女教育基金
其實你正常一個月入普通嘅打工仔用儲蓄計劃，都係逼自己儲到一筆大嘅錢，筆錢滾到去首期咁大，去到個陣時個大部份儲蓄計劃都已經breakeven同有賺
要睇每個人嘅短中長期目標係幾時要做同幾錢就做得到

如果短期用 做咩投資好？

巴打就講得無錯啦
其實儲蓄計劃本身就係俾你一路儲錢又可以做到保值抗到通脹，如果係做投資成份又揀啱市場既當然亦都可以做埋增值呢部份
其實如果筆錢唔儲得大，當有隻股票話你知聽日會升兩倍，你又可以賺到幾多？
都係要睇返每個人唔同狀況同同理財目標，冇一個產品或者保險係所有人都適合，睇清楚每個產品搵多幾個唔同公司嘅傾下先再決定都未遲

如果真係要短期用到既
流動性大嘅產品可能會適合你
例如基金、股票呢d
風險就當然會比用儲蓄計劃或者投資海外物業高，因為你少咗時間俾佢去滾存筆錢
上面亦都有巴打提到有供五年，7到8年就breakeven 嘅儲蓄計劃
如果你想私下講自己既狀況可以contact我telegram

短期就投機算啦

基本上復發的話已經係玩完，存活率大減

此言差矣 舉例hugh jackman已經第6次復發皮膚癌
復發的確會來勢洶洶 所以更加唔可以等
首次中完cancer康復之後既5年監察期唔好掉以輕心 病徵差一兩星期發現可以係生與死既分別

Broker. 大部分都做到，一次過幫你比較晒

儲蓄用儲蓄保，回本期以年計，倒不如擺月餅權仲好。

儲蓄保，保證嘅IRR係抗唔到通脹，唔保證嘅紅利或回報，到不如自己攪，無謂俾佣啲中介人做。

擺月餅罐仲好。

儲蓄保係完全唔值得買.

儲蓄保係長期先有得賺
但自己買優質股, 長期月供股票一股不賣
長線一樣有得賺, 如果有金融sense的話賺得仲多
唔好彩有金融風暴都好, 最快回返魂果D都係優質股
好似的哥咁, 唔理價死買0005, 三十三歲就可以退休

2800長線回報有8%, 標普長線回報仲高
但我諗無一隻儲蓄保做到, 因為要計埋commission.

至於短期, 儲蓄保唔會幫到你, 同樣, 股票市場都唔一定幫到你

結論:
要打贏風險, 最好的武器係時間.
儲蓄保點解有保証回報, 就係因為佢run極長線.
不過, 如果自製股票債券基金, 好似保險公司長線投資咁玩, 唔駛俾commission及行政費保險公司, 賺得仲多tim

短長期都幫唔到，保證回報嘅IRR太低。

非保證嘅話，不如用其他方法。

第一，政府有報告出，有得睇實現率
第二，儲蓄保有好多部分都係保證既，你唔願意接受現實我唔怪你，反正偏見就係偏見
第三，如果你有工作係嫌生意多既話請你介紹俾細佬
Thanks

無錯

利申：做過保險妹，曾經被洗過腦，後來自己開始睇書睇網研究股票，學睇財務報表，先知道保險公司係點運作，d資金係點走，d回報係點來

第一，係保險公司出報告，唔係政府出。而出報告前，部份公司已將之前熱賣嘅產品落咗架，份紅利實現率就無包埋。

第二，短期嘅儲蓄保，做到保證超過3%已經叫好勁，長期果啲用嚟儲錢，一開始儲已經係蝕咗錢，要等回本期。想用個計劃嚟儲錢，想要回報，但頭幾年至十幾年走都係蝕住走，買嚟做乜？擺活期都仲好過呢啲。

現實係唔應該用現時保險公司嘅產品嚟儲錢，業內人接唔接到呢個諗法，睇佢果期有無錢使了。

咁少？

應該有120%-130%。

呢個就真係最過癮，儲錢，長期，去到個陣時就Breakeven，做乜唔擺活期，儲夠就得閒做吓定期，活期加定期，已經唔使諗幾時Breakeven，唔知點解啲用儲蓄保嘅人會接受到Breakeven嘅概念。

賣嘅有佣就話啫，買嘅要儲一段時間去Breakeven，咁唔買一開始就Breakeven咗，仲有微薄嘅活期利息。

歡迎查詢及計劃 ，唔買唔緊要 最緊要幫到你

中人壽mpf保證基金
fwd savie, provie
隨入隨出， 基本上屌打哂d saving plan
根本個個都係想有比定期高又liquid既工具

永遠簡無佣既產品先符合一般人個願望

儲蓄要用時間去搵番個打和點，已經係痴鬼線。

On9
你尻講唔撚用腦

儲蓄保係，一開始負回報，需要提早拎錢蝕錢嘅風險好高，換番嚟嘅保證回報唔高，同埋要搵時間（以年計）去打和。

儲錢求打和，可以擺活期。

我會話
你識投資就唔好買儲蓄保險
就算買都淨係用你多餘既10-20%錢買黎當分散投資
總知住院 危疾 重要過儲蓄多多聲
你搵幾間公司做下research compare
了解左自己需要先
到時先接觸agent
妨死搵唔到咩

好簡單一句。點解要將儲蓄同投資依件好應該自己睇住既野交比其他人?

除非你係以下幾類:

1. 10億以上身家，自己真係睇唔到咁多，依類可以搵private bank

2. 金融潔癖，覺得錢係萬惡之源，唔想學任何理財既野。

其他既人，學好基本理財，投資知識，有興趣就自己落手做，冇咪正正經經搵個Broker。

千其唔好兩手空空將錢交比保險/基金agent。

活期個利息同冇有咩分別？
其實儲蓄保既功用最主要係逼自己儲錢，增值係其次要搞清楚，人唔逼或者個需要殺到埋身會肯自己儲？
如果自己真係咁有毅力同恆心會自動自覺儲起佢，你10前開始儲落夠你做回報可觀風險又相對少既投資，例如買樓 債券基金，前提係你今日有冇開始儲呢筆錢或者你肯定到自己10年後會儲夠個數？

巴打講得啱
根本每個人都要有返個基本理財同投資知識，知道每個市場上既產品係做緊咩同目標客戶係咩類型人，如果個產品真係完全冇用根本就唔會有人再去買同應該一早要下架。
每間公司既保險同投資產品都有唔同特點，揀個真正啱自己情況先唔會做咗水魚。
投資還投資，保險還保險，大家既功能都唔同。保險最主要係做轉嫁風險比保險公司同利用槓桿用小既錢換得大既保障額。投資就睇每個人目標同本身有幾錢同可以承受幾多風險，你本身係好有錢既根本係唔需要去承受高風險，筆錢做到每年5-6%回報都已經夠佢地日常洗費，呢個亦都係有錢人會買債券既原因。
如果你上黎係想問冇風險又可以做到高回報入場門檻又低既產品，我諗呢度除咗騙子冇一個會提供到呢種產品或者意見你，如果真係有巴打有既真係指教下細佬

話說兩頭如果真係完全冇佣，你覺得個agent會好重視你筆生意去幫你睇個户口咩

咪將保險公司洗腦嘅講法擺出嚟啦。

逼是係一個好聽嘅講法。要儲嘅自然會儲，唔儲嘅逼佢儲，最後咪又係退保蝕本收場。儲錢儲到蝕佣蝕設立費，為乜呢？

開始咗儲蓄，個客唔供，你搵把刀兇佢呀？最後咪啲佣金又袋袋平安囉。

想人買儲蓄保，一係個客唔識，一係叫啲保險公司做好啲條款啦。

大把嘢可以做儲蓄，要儲嘅自然要儲，逼個客俾佣金就有。

講漏咗。

活期個利息同無，無乜分別。

儲蓄保，一開始係蝕，要等幾年以至十幾年先打和，中間放棄仲要蝕錢。

如其係咁，不如擺月餅罐好過啦。

買年金有用

儲蓄保有乜嘢好睇？

agent睇住個戶口會派多啲錢？唔睇會少啲？

睇咩

saving 單agent 最開心既單, 齋收佣, 唔使service

紅利跌左咪同個客講, 你預左ga la, 唔保證ga ma
or 9 吹話之後追番咁樣.

個客都買左, 供左, 你收左佣, 張單紅利跌左你睇多陣會升

保險公司做生意 邊有人做蝕本生意 用下腦

我係講緊有投資成份個種，投資基金市場個種
唔通你覺得如果係做呢種，之後會唔需要review或者轉基金？
就當係做定息個種，都要做review比你知道現時戶口情況係點
呢d咪服務

買基金仲on9過買儲蓄
買基金有機會蝕

人地賺cash flow 再去投資搏個回報率高過佢俾你個回報喎

如果你係做呢種saving plan， 都要睇每間公司個實現率同過往表現係點，同埋都係睇長遠回報
你想短期就走既呢種saving plan真係唔啱你， 你需要既係流動性高既投資或者地方

實現率係好on9 既野黎, d agent 死J e 個數據睇到都笑撚死.

好多公司係GN16 出之前, 都將舊product 落一次架, 執過數先上架

屌你, 供張10年單, 頭兩年都無乜cash value, 你就話你頭兩年fulfillment ratio 100%
但你隻product 係睇長軟, 即係e 家個fulfillment ratio 都無乜參考價值lor .

同埋間間公司projection, 有d aggressive, 搞到fulfillment ratio 低左, 有d 極保守咁守住100% , 咁點比較

賺錢嘅你唔講？
我唔講有高回報個d，當你十年前開始做， 有幾多隻基金好依家係蝕緊錢？
如果你真係咁不幸係揀咗隻到今日都係蝕緊錢既， 我只能夠講你遇到個不負責任既 agent 同揀錯基金，佢冇提醒你去轉
咁呢個都係睇你遇到個係咪負責任 人事， 都唔關個產品或者投資基金事再者如果投資基金真係咁on9既，仲 會醫生律師ibanker呢d高學歷專業人士會買基金或者做呢方面嘅儲蓄計劃？

不嬲數據都只係可以做參考， 比你睇到過去表現係點
我知道坊間有d agent好黐線，會將預期回報當實質回報同個客講， 如果佢凡事都只係同你講樂觀情況係點， 唔會講悲觀情況下張單會點樣， 咁睇嚟你都係遇到個唔好既agent

首先, 財務on9 同職業係無關係.

有d expat ibanker 有tax 既考慮, 真係會大額咁lump sum 買ILAS
但普通人好多都唔使買e d

20幾年前去銀行買fund 仲係貴, 咪有ILAS 流行起黎.
但e 家唔使再叫人買e d la

去FSM 買, fund 又多, 手續費又平.
出面大把巴打講緊係連retail fund 都唔買, 直接開美股戶口買ETF 啦.
再懶d, 供番入MPF 都係一個選擇, 大把野簡

Sorry 我都係同行
但基金真係狗也不屌
搵保險公司買基金不如自己拎舊錢去投資好過

咪傻啦，講緊儲蓄保，做乜又關投資相連壽險（ILAS）事？

再者ILAS又係啲頭2-4.5年保費鎖晒啲收費嘅設計，用iFast做唔到？要用ILAS俾個Agent一次過夾晒啲佣，個服務質素會高？係高嘅，就唔會攪個GN15要拆開晒啲佣去分多幾年出啦。

咁大家同行都可以交流下既
如果你筆錢夠大可以考慮買direct fund，唔洗經保險公司或者銀行做， 而家咁多途徑俾你做
當然如果你本身識投資同有時間既， 投資股票或者etf都係個好方法

長期儲錢真係要用保險，每隔兩年做高保證2Pay5咪仲好過做啲紅利唔保證又佔大部份回報計算嘅計劃啦。

買同一隻基金，用FSM或用Direct Fund，認購咪又係收果1-2%，全期就係收果1-2%。

用ILAS，淨係AUM都收1-1.5%啦，賺咗仲要俾多咗，而且未計其他設立費同保單費用。

點解要用？要轉得好密？

Direct Fund要幾大舊錢？Minimum Subscription咪又果$1,000美元，巿場又有月供Direct Fund，又有ETF。未來回報唔知嘅情況下，可以控制嘅係成本，用ILAS一下鎖晒全期嘅Fee，走唔到，佣就派得好，服務質素靠運氣咁滯，點解要用？

見好多agent或broker，賣緊ILAS俾客嘅同時，自己走去買Direct Fund就知咩事啦。

巴打 你都可以咁講既
不過我就覺得有高學歷既起碼有能力或者肯去了解多d自己究竟係買緊咩
我上排先有個同事做個律師ilas同保險，佢將成份proposal 睇咗一個星期highlight哂條款去問點解， 我自己就好鍾意呢d客， 起碼到佢真係決定買個時，我都好肯定佢清楚知道自己係買緊咩同做緊咩，係好值得開心因為佢係覺得個plan真係好先做
至於買基金依家係比以前容易同方便好多， 不過都係要睇自己熟唔熟個市場範疇，你經其他人買咪多個投資意見比自己同知多d個市場係做緊咩

學歷如果同投資回報掛勾，港樓起碼升多幾倍啦

如果熟，就唔會買ILAS啦

如果係買income and growth咪要廿萬港紙，你唔提d入場門檻高既？
我就唔知你個邊係點講，ilas最主要個目的都係幫人儲錢保值，同可以免手續費轉fund係因為唔會有隻長遠跑贏嘅所以到時要轉，你買direct fund獲利之後會繼續放入去滾雪球既都做到同樣效果。
至於服務質素係靠運氣，睇你係針對個人多過產品，就算保險公司或者銀行都會有好既同害群之馬，可以點比較

Allianz Income and Growth要廿萬港紙？

我就真係唔知你做緊宏利（我估）果邊點講

ILAS最大嘅賣點係轉換，賣一隻基金，根本唔應該用ILAS做平台

我做ifa既
有咩大家都可以指教下

想知多D可以聯絡
利伸：Broker 公司 每間公司嘅Product都比較到

若你真係做IFA，真要留意多啲巿場，上線講乜，自己查吓，唔好盡信，基金係保險公司平台已經係廢咗絕大部份。

當然理解啦
第一日返工我老細已經叫我自己去睇產品同做功課， 就算係其他senior包括佢講既都唔好盡信， 要靠自己去學習同了解
巴打 我都仲係學習階段，有時大家都 可以互相指教下

佢咁講似convoy

最憎呢間

希望你同事個律師客，無俾你同事誤導咗以為買Income and Growth係要廿萬先得，之後走咗去用ILAS買。

因為feel 到佢對ILAS 果種執著呢...真係....

果股氣

若果真係Convoy，更加要了解多啲巿場，唔好俾果啲團隊意念嘢洗咗腦，就算做到AD，個Commission分分鐘同一筆BV，唔夠一個Agent個Commission加Bonus高。

再加上啲怪異團隊理念，有心做，呢間唔係首選。

明白既
不過你知我公司業務既，其實個客想買咩我都提供到， 唔會特別覺得ilas係無敵咁痴線

都唔係呀，at least要買保誠，就做不到。

都係睇個客既budget同目標， 真係有資金既投資海外物業或者買債券 都係個唔錯選擇， 呢個係我地平台既優勢
同埋我又唔會有一般保險公司嘅包袱 只可以講用保險去包裝嘅基金， 或者只會幫自己既產品打飛機踩人地，上 排先見宏理既agent成日幫佢隻獨家派息基金幾勁幾勁， 知道行情既咪知道隻野真係冇佢講到咁好

咁都可以幫人比較下既， 因為都大約知道其他公司嘅產品好既地方係邊
我不嬲都同人講你聽完我意見， 當你有需要都唔係迫你都唔一定要搵我做， 因為我覺得始終都係人夾人， 最緊要係令人知道多d有用資訊
我可以話比人知道保誠嘅產品優勢係邊， 佢有個底先總好過咩都唔知就走去搵佢個agent買，到時買錯野都唔知咩事就冇謂

間間都會為自己平台做勢，就好似你會話你嘅平台乜都有提供，但其實要買保誠透過你平台就做唔到一樣。

做IFA做到已經唔係跟客嘅要求去做，你慢慢會知到現實，如果你係FC/WMA/SFC/SWMA，你做緊嘅嘢應最少Under paid 30%-50%。還未計啲Training唔係做緊你去IFA嘅方向。

一念天堂地獄。

客信嘅係你，要俾啲咩佢，收到佣後，結果變成點，取決係自己。

呢間以佣行先嘅，預咗啲客到一定時間就會嘈番你。以客需要行先，以Under paid 30%-50%嘅情況，好多人唔揀呢條路或生存唔到，就會出現話術歪理，見唔少。

諗起喇，點解係廿萬，因為Convoy個CAM買Direct Fund要廿萬先做，所以入邊啲人好多時以為啲Direct Fund要廿萬先入到場，但FSM寫咗$8,000港元已可以，月供$1,000都得。

都係睇你個人係咪真係咁為錢看
我就做唔出見到隔離公司既產品仲適合佢既時候，唔推薦佢去隔離做
真正外國既ifa係醫藥分家以客為本去比意見按小時收費，香港既ifa已經唔需要處理稅務問題同少處理遺產問題
不過我係而家間公司見到身邊人都係做到以客為本，同自己都係做得開心
同埋有咩可能會按照到客人要求，做ifa就係要有自己立場有自己見解， 就係自己都覺得個產品係最好最貼合佢需要先會講出口

呢廿萬問題，都唔係好肯定。

若有自己立場又有睇產品又以客為本，你已經可以離開呢間

點解你會話我地以佣行先？
每條team文化或者人既做法都好唔同，如果一竹篙就話我地全部都唔好對我地都唔太公平

唔係喎 有d萬幾就己經做得， 真係睇你係買咩基金

遲啲你會明

Incomeband Growth 要廿萬，對不？

自己做得開心點解要走
其中一個多人走既原因係只可以食5代錢， 咁每間公司都會有好同唔好嘅地方， 最緊要係自己做得開心同做到 有口碑身邊人有咩都需要會諗起自己問意見

巴打 依家係做緊邊間？

早排你公司樓下先有拉白布橫額話騙財。

Under Paid會令到個專業獨立性無乜，以佣行先。

呢個係重點，樹大有枯枝。只係你控唔控制到，當大圍係個個以佣行先，唔理公司聲譽，搵佣劏客，最後受害嘅係正經做嘅員工。

對你哋唔公平嘅唔係公眾，係管理層。

一邊Under Paid 30-50%，另一邊容許劏，你唔劏，就要suffer低佣金嘅情況去貢獻俾劏嘅人。

喺呢個環境都做得開心嘅話，咁你繼續落去都不為過。